Het ijs gebroken achter ons en gedreven werd met kracht naar het noorden; een eitje ging uit van het westen, en op de 11e de doorgang naar het zuiden werd volkomen vrij.
Wanneer de matrozen zagen dit en dat hun terugkeer naar hun vaderland was blijkbaar gerust, een schreeuw van tumultueuze joy brak uit, luid en lang voortgezet.
Frankenstein, die dozer, ontwaakten en vroegen de oorzaak van het tumult.
"Ze schreeuwen," zei ik, "omdat ze binnenkort terug naar Engeland."
"Weet je dan echt terug?"
